\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every label/.style={font=\scriptsize},scale=0.8]
      \coordinate[label=above:$x$] (x) at (0, 0);
      \coordinate[label=above:$y$] (y) at (5, 1.5);
      \coordinate[label=below:$u$] (u) at (1, -1.5);
      \coordinate[label=below:$v$] (v) at ($(u)+(y)$);
      \coordinate[label=left:$a$] (a) at (3, 2);
      \coordinate[label=right:$b$] (b) at (2, -2.5);
      \coordinate[label=below right:$D$] (D) at (intersection of a--b and u--v);
      \coordinate[label=above left:$C$] (C) at (intersection of a--b and x--y);
      \foreach \A/\B in {a/b,u/v,x/y} \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (\A) -- (\B);
      \pic [fill,colorPrim,thick,angle radius=6mm,angle eccentricity=1.6,"$\ang{46}$",font=\scriptsize] {angle = y--C--a};
      \pic [draw,black,thick,angle radius=5mm,angle eccentricity=1.5,"?",font=\scriptsize] {angle = u--D--b};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  Sur la figure ci-contre, les droites $(xy)$ et $(uv)$ sont parallèles.\medskip

  Déterminer la mesure de l'angle $\widehat{uDb}$ en justifiant la réponse.\medskip

  \faLightbulb[regular]\quad{\bfseries Indication}~\textit{: la justification nécessite deux étapes.}
  \vspace*{\fill}
\end{multicols}